\def\ncols{2}
\beginsong{Per quando noi non ci saremo}[by={F. Guccini -- G. Carletti}]
% \transpose{-1}
% \beginverse*\nolyrics
% \[G D | C | A- A- | E- B | C]
% \[B& | C G]
% \endverse

\chordsoff
\beginverse*
Per quando i nastri di pietra finiranno nel sogno
e i secoli davanti e dopo saranno nel momento,
in cui le cose sono.
\endverse

\beginverse*
Per quando il tempo si alzerà sui conestabili
viola velluto, e i clavicordi mori spezzeranno
i ritmi e i nodi della vita.
\endverse

\beginverse*
Per quando voci di vuoto saranno solo echi, lungo
le estati urlate sulle chitarre ritmiche,
e questa età di suoni scivolerà nello spazio
e semineremo ricordi di cattedrali, per le genti che non
conoscono il nostro nome.
\endverse

\beginverse*
Per quando verrà il tempo della sera lungo i
grani d'incenso delle visioni,
e rintocchi di rame corroso rantoleranno per noi.
Trote variegate e fumo e acqua e terra e vento,
e tutto ciò che il mare rigetta a terra di notte.
\endverse

\beginverse*
Per quando solo la vibrazione d'acciaio resterà
ed i fruscii di pensieri consacreranno città minerali
e il fanciullo sul delfino nuoterà con noi,
come solo si nuota quando si è stanchi o si parte,
ed il fiore di quiete della rosa fiorirà
sulla terra
lasciamo un suono.
\endverse

\endsong
